煤氣純利大跌

無人用

下半年跌得仲勁, 後生上哂街, 老母都煮少左飯, 唔跌有鬼
要沽既聽朝係尾班車, 一去無回頭

都話左冇人用, 又唔信

開放式廚房係原罪

電磁真係安全同易清潔好多

一早話冇人用

自從屋企轉左電磁爐
野都唔想煮下
電磁爐
明火

睇黎一 炸on 9 以為 純利跌 同香港家用煮食燃料有significant 既 關係

夕陽行業
愈來愈多人用電 唔用煤氣 過多十年睇怕香港完全冇人用煤氣

上年高位追貨個班

真膠定假膠

你知唔知佢集團 利潤 來自咩地區 咩業務

唔洗多謝

轉咗用電

留名
匯率個part 有無講?

好簡單，有貨聽日放

2013年出現過呢個情況，恒指平穩，佢跌左幾蚊。目標價：13/14蚊

自己睇圖睇2013年中期同2013年全年報

正常,日日發夢,都冇時間煮

我係問你真膠定假膠覺得佢地真係以為0003同煮食燃料有關係

依家知了

好多煤氣死忠抱著啲廢股一齊死

股票不能談戀愛，唔得就要放，唔好影響整體回報。

有餐廳用有公屋用，有大陸用

今次係香港用少左又燃料價上升加人仔跌所致。

應該得返酒店同廚房

呢個真，明火個感覺完全唔同

鑊氣都差好遠

Diu 原來我認真咗

冇事喎 聽講沈門中渣左好多

轉晒用電啦
所以我淨係買2同6

6廢撚到喊喎

電器愈來愈先進 只會不停進步
啲商業活動都好多轉左用電

邊到廢 年頭53 到而家8月又係53/54

中間除淨左2蚊

電磁爐。。。平一半有多

年年夏天都少人用啦，攞黎講

其實係大陸唔掂姐 佢業務好多係大陸

純利大跌近幾年得今年有

大陸有增長wo...

發夢多左沖涼都沖多左，升硬

大陸條數 +12%

好多新樓單位都整唔到煤氣
香港真係無哂增長空間

九龍新界人識做啦 下半年用多d電

宜家起埋d on9納米樓，開放式廚房要接煤氣好煩，地產商寧願唔整

Molamola

大把人成副退休金買咗落去
10送一呀嘛

真假難分
錫你春袋真係錫

垃圾公司
聽朝15蚊
9月1 13蚊
10月1 10蚊
2020年 5蚊

EBITDA 燃氣部份
支2,809.4->2,888.8 +2.8%
港2,744.1->2,619.7 -4.5%

香港商用煤氣需求趺咗係死因,天氣偏熱用少咗熱水都係因素
不過就算係咁最近幾年香港部份其實都無咩增長
如果係買內地燃氣增長不如買支國燃氣(384)
又如果未來一段時間盈利持平/輕微增長,十送一未必可以維持,本來派息比率已經唔低

連登仔繼續吹無人用

如果有3相供電根本唔洗媒氣
即熱熱水都得

煤氣五蚊既話我即刻all in

認真
諗住一炮過入十手
大約14-15蚊就值得入？

下隻八號仔

夏天明火煮食撚到仆街

夏天明火煮食熱撚到仆街

當3號仔都玩完 受大圍因素影響

其他股就88

煤爆了

如果恆指下半年直插, 買公用股咪娛左避險囉

沖涼熱水用煤氣多過煮食
天氣越來越熱,沖涼咪用少咗熱水,煤氣銷售咪跌

大陸真係差左
佢自己既大陸業務係好左
但係睇番佢公佈業績
主要大跌係share of result of associates
成堆associates都係大陸公司

個個都轉哂電磁爐啦

好股要票不是好價格

長揸，長線無問題

小弟17走左。你諗你

繼續strong hold 真係小心輸死你

根本基本面已改變 由以前人人要用煤氣 到而家冇人用煤氣

香港市埸飽和係一早預咗，
重點係內地市場增長持續，
好股不妨睇長線一點.

新聞同業績報告都唔睇 成班傻散咁

煤氣（003）今年上半年盈利38.9億元，按年下跌18.8%，集團解釋受本港上半年經濟增長放緩，餐飲業煤氣銷售較去年同期下降影響，加上平均氣溫較去年同期高出較多，影響煤氣銷售。期內，每股盈利為23仙，派中期息每股12仙。若扣除國際金融中心投資物業重估增值，期內盈利37.5億元，按年減少5.3%。上半年未計燃料調整費營業額199.2億元，按年升6.3%，已計燃料調整費營業額203.5億元，上升近6%。

入左幾手擺返一年半載玩下

你收爹啦垃圾 講咗兩年先中一次 依家先出嚟攞尾彩

個純利增長唔到，點仲樣10送1
加上人仔大跌，下半年盤數會仲差，
煤氣爆炸了

明火
垃圾電磁爐係代替唔到
不過新樓啲廚房做裝飾多過用

纯利減少5.3%,
何來大跌？

佢純利冇每年over10%增長，點樣支撐10送1？你再睇下佢幾高pe,pb

有冇接刀俠？

仲有派息比率頂住

煤氣冇人用，電子化

派息唔計十送一 2%都無

10送1只係10股拆細做11股嘅財技黎

大把公司搞過所謂1送1 2送1
唔通你又以為佢攞成間公司市值100%/50%嘅錢黎買晒d股比股東？

唉老散

哈哈哈，D人移晒民或者俾XX打死晒，仲冇人用！

頂唔到幾耐
可以參考下

你識唔識嫁5毛
你估班廢老真係廢既先買煤氣咩
煤氣KEEP住派0.35, 咁每年多10% SHARE既人自然會有股息增長, 你每年派2%, 人地每年收4%
如果盈利增長keep唔到10%, 咁可以提高派息比率來維持0.35派息

如果KEEP住<10%增長係KEEP唔到好耐

派息唔減
本業跌5%

全年eps 穿$0.45 先再講

公用股有呢個跌幅都稱唔上大？

我唔係要講煤氣廢唔值買之類嘅說話

係指出好多老散真係以為每年多左1股

你講嘅只係股息增長(or 間接反映profit增長)
佢唔搞10拆11嘅話 當年0.35
今年自然會派$1以上
唔關10拆11事

一個3仔post就分到邊d人有着褲
profit係因，10送1係果講到口臭啦

用鐳射筆都生到火，仲洗乜用煤氣

屌

一百唔見5.8%

一日

唔怪得跌到豬西咁

一切都係因為反送中

咁要買多啲2，2638
鐳射筆咁食電

今晚到12

財技就以為真係送股俾你🤪🤪班友識唔識嫁

好似仲有一隻十送一

Short put左

唔係成日煮食都用電磁爐又安全

12

好快drop to zero

全部留言都難分曲直

已放3號仔，謝謝

LM

走得快好世界

都話依家d人用電
仲買煤氣真係on99

又大插插

依家放左佢

繼續爆

電係未來

我就係有3相供電，全屋用電，但依家後悔了。
應該煮食用返煤氣會好一點，分擔一下，因為用得太多電，佢會跳級收費，越用得多，每度既收費越貴，應該用下煤氣分擔一下，我全屋電，跳到好似第5級收費，我夏天$3600電費/2個月。

巴打strong hold定止蝕

molamola

今年真係出事了

佢哋會覺得麥當勞係靠快餐賺錢
地鐵係靠車費賺錢

17 入，長渣算

用電磁爐真係炒唔到野

明火好食好多

狂賀

15.8平手走左 等見14先入返

仆街啦 跌到咁點算呀屌

之前得沖涼係煤氣，而家冇埋， 真係未來有幾多百分比係用煤氣

月供緊唔知點算

你個電磁爐廢者
有無單頭四千瓦以上先？
無就一定係廢
香港就咁街買多數二千八
雞到冚家剷都唔起

利申，用緊明火

長揸無有怕

電磁爐要用四千瓦以上

聽老母D C奶講用電好似慳D

電磁爐個運作原理

有20000股 放唔放好

多唔多巴打17蚊入

大把

睇黎你唔識煮食

明火煮野食同電差好撚遠

大把啦....買得都係收息用, 佢HOLD 住左17$ 以上都大半年, 趺就不嬲會趺...但之後一升就趺唔番洛去舊價位自己睇法..佢趺就溝一溝貨..反正真係收息用5手5手咁入

佢之後益利都係要靠大陸個邊...大陸仲有好多垃圾地方煤氣都無..睇佢食唔食到個市場

電費真係on99
商用就越用得多越平 而商用用量遠高過家用
如果想整體用少d電 咁樣根本唔make sense

燒紅隻鑊三四百度，落料爆香果種鑊氣，電爐做唔到。

同煤氣鬥長命

Short put 咗等接貨啦

熱水爐一定用煤，用電就算三相電都唔值得換。

夏天泠氣加埋電熱水爐自己玩自己啦
冬天電熱水爐....夠唔夠水沖呀...

炒飯無鍋氣已經可以收皮

講真幾中意明火煮食

5仔歡迎你地過檔

兩日就跌左咁多，幾時先返鄉下

鍾意食煤氣咁得意既

咁明火做到嘅效果的確比電磁爐好同多

止蝕沽貨啦

你地仲未計大圍環境因素
經濟下行因素

17.7

啲咩7、8年翻一倍嘅人去哂邊 條數咁易計個個發達喇 歷史終歸係歷史 之前點升對未來係冇影響 根本煤氣個氣數呢幾年已盡

要跳樓了

咁又冇咁誇張嘛大佬，咪收下息囉

已放，會換做美股lol，賺少左當win.

要決定放唔放，就睇2013-2014年煤氣圖la.

我覺得歷史係不斷重演

係ah 今日放真係再賺少d.

隻股唔掂真係要止蝕

短睇15蚊,長睇13蚊

你屋企唔係3相電？3相電既叫即熱式電熱水爐，同用煤氣一樣的。即開即熱，開幾耐熱幾耐。

香港住宅我諗唔多過20%有三相電

你諗

係呀係呀 千祈咪撚買呀股神

均價13蚊驚撚

我12蚊多少少，個個月都入貴貨

起碼全港公屋居屋舊樓都冇

杜汶澤以前日日屌電池爐
變到到而家對電池爐讚口不絕

科技進步得好快 電器只會愈來愈好

原來公屋，居屋無，真係唔知，沒住過
我自己就用三相。

因為有sponsor唔屌得ja

same here, 唔知好冇放哂佢....

咪玩啦，個價夠你用唔知幾多煤氣

再加上一組暗喉2.5線已經好勉強出到20A，換4mm線又要搞一大輪，係我就唔會咁玩法

推

再插 會穿左17年來週線上升趨勢

煤氣今次係唔係價值回歸？
冇可能一直咁高估佢個股價

中電 0002 PE 15
電能 0006 PE 15
長建 1038 PE 13

公用股PE平均只係15左右
我當3仔真係優質啲 比多5倍PE佢
佢都要跌到$11先到20 PE

死都唔走貨既煤氣信徒要扣好安全帶啦

翻黎啦大師兄

煤氣冇法例利潤管制,估值係應該高d

日巴揸著幾手貨

20年加得7次價 每次仲要少過5% 通脹都追唔到

好多人以為3仔有壟斷地位 冇法例利潤管制 就可以加價
但事實上係 佢一加得多價 就會推人去用電 所以加價能力好低

大戶嚟，等緊撈底

但冇咁有獲氣